\soultionSection

Для построения дерева воспользуемся модулем \texttt{trie} библиотеки \texttt{ethereum}.
При помощи данного модуля мы можем построить дерево для списка транзакций. 
Как было указано в задании в этом случае в качестве ключа используется порядковый номер транзакции.
Заметим, что нам не особо важно что использовать в качестве значений, так как это не должно влиять на само дерево.

Таким образом, самым первым шагом необходимо построить дерево из указанного количества транзакций, а затем, 
используя построенное дерево, надо посчитать количество непустых элементов, принадлежащих непосредственно 
промежуточным узлам, и количество всех дочерних конечных, но не являющихся поддеревьями, элементов в промежуточных узлах.

Однако для того чтобы полностью обойти дерево и найти количество необходимых узлов и листьев, 
необходимо прежде всего понять, что же эти узлы значат и каким образом они располагаются в дереве.

На приведенном ниже рисунке схематично изображено Merkle Patricia Tree. Все значения кодируются в шестнадцатеричной
системе счисления, поэтому максимальное количество детей у узла равно 16 (по одному на каждый возможный вариант
следующего символа ключа). Существует 4 разновидности узлов:

\begin{enumerate}
    \item Blank (пустой) node - представленный как пустой набор байт.
    \item Leaf (конечный) node - узел, представляющий собой обычную пару [ключ, значение].
    \item Extension (промежуточный) node - узел, которых также представляет собой пару [ключ, значение], однако в данном узле.
    значение является хэшом другого узла.
    \item Branch (ветвления) node - массив, состоящий из 17 узлов, каждый из которых представляет собой один из 16 возможных 
    следующих символов в ключе и значение для данного ключа, если оно существует.
\end{enumerate}

\putImgForRef{16cm}{03_consensus/02_patricia_tree/solution/Patricia_Trie}
{Patricia Trie}{fig:Patricia_Trie}

Как можно заметить, за каждым промежуточным узлом следует узел ветвления, а вот
из узел ветвления может вести как в промежуточный узел, так и в конечный.

Наша задача - посчитать сколько узлов в узле ветвления являются не пустыми, и сколько листьев можно достичь пройдя 
через промежуточный узел.

Для этого напишем рекурсивную функцию обхода всего дерева, которая будет принимать на вход само дерево,
текущий узел, количество непустых элементов, принадлежащих промежуточным узлам, переменную, хранящую значение, был ли
на данном пути пройден хотя бы один промежуточный узел, и количество конечных элементов в промежуточных узлах.

\codeExample

\inputPythonSource